
@misc{wikipedia_community_webhosting_2019,
	title = {Webhosting},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Webhosting&oldid=194415223},
	abstract = {Unter Webhosting versteht man die Bereitstellung von Webspace sowie die Unterbringung (Hosting) von Websites auf dem Webserver eines Internet Service Providers (ISP).},
	language = {de},
	urldate = {2020-01-10},
	journal = {Wikipedia},
	author = {{Wikipedia Community}},
	month = nov,
	year = {2019},
	note = {Page Version ID: 194415223},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/75UYP9ZJ/index.html:text/html},
}

@misc{buhlmann_bundesrat_2014,
	title = {Bundesrat präsentiert neue {Regeln} für schweizerische {Internet}-{Domains} „.ch“ und „.swiss“},
	url = {https://www.mll-news.com/bundesrat-praesentiert-neue-regeln-fuer-schweizerische-internet-domains-ch-und-swiss/},
	abstract = {Der Bundesrat will die Verwaltung und Zuteilung der schweizerischen Domains „.ch“ und „.swiss“ in einer neuen Verordnung über die Internet-Domains (VID) regeln. Den ersten Entwurf für die neue Verordnung hat er vor kurzem veröffentlicht.},
	language = {de-DE},
	urldate = {2020-01-10},
	journal = {MLL-News},
	author = {Bühlmann, Lukas},
	month = mar,
	year = {2014},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/PDP6CW4F/bundesrat-praesentiert-neue-regeln-fuer-schweizerische-internet-domains-ch-und-swiss.html:text/html},
}

@misc{switch_registrare_nodate,
	title = {Registrare - {Internet} {Domains}},
	url = {https://www.nic.ch/de/registrars/#collapse-7de39e68-4ccb-11e6-b33a-525400a7a801-2},
	urldate = {2020-01-10},
	author = {{SWITCH}},
	file = {Registrare - Internet Domains:/Users/run/Zotero/storage/4KBE4HAT/registrars.html:text/html},
}

@misc{noauthor_switch_nodate,
	title = {{SWITCH}},
	url = {https://www.switch.ch/de/},
	urldate = {2020-01-10},
	file = {SWITCH:/Users/run/Zotero/storage/LNE4HH6V/de.html:text/html},
}

@misc{noauthor_superschnelles_nodate,
	title = {Superschnelles {SSD}-{Webhosting} aus der {Schweiz}},
	url = {https://www.cyon.ch/?gclid=EAIaIQobChMIneuauov65gIVhoeyCh2eEQkGEAAYASAAEgIogvD_BwE},
	urldate = {2020-01-10},
	file = {Superschnelles SSD-Webhosting aus der Schweiz:/Users/run/Zotero/storage/U6P9QEQ5/www.cyon.ch.html:text/html},
}

@misc{metanet_ag_home_nodate,
	title = {Home {\textbar} {METANET} - {Web}. {Mail}. {Server}.},
	url = {https://www.metanet.ch/},
	urldate = {2020-01-10},
	author = {{METANET AG}},
	file = {Home | METANET - Web. Mail. Server.:/Users/run/Zotero/storage/T9JFXSK2/www.metanet.ch.html:text/html},
}

@misc{noauthor_hostpoint_nodate,
	title = {Hostpoint - {Webhosting}, {Hosting} und {Domainnamen}.},
	url = {https://www.hostpoint.ch/},
	abstract = {Hostpoint verwaltet als grösster Schweizer Webhosting-Provider über eine halbe Million Domainnamen und unterhält eine der modernsten und stabilsten Infrastrukturen.},
	language = {de-ch},
	urldate = {2020-01-10},
	journal = {Hostpoint},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/6L7HPYTX/www.hostpoint.ch.html:text/html},
}

@misc{wikipedia_community_internetdienstanbieter_2019,
	title = {Internetdienstanbieter},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Internetdienstanbieter&oldid=193831047},
	abstract = {Internetdienstanbieter oder Internetdienstleister (englisch Internet Service Provider, abgekürzt ISP oder Internet Access Provider), im deutschsprachigen Raum auch oft nur Provider, umgangssprachlich meist nur Internetanbieter oder Internetprovider genannt, sind Anbieter von Diensten, Inhalten oder technischen Leistungen, die für die Nutzung oder den Betrieb von Inhalten und Diensten im Internet erforderlich sind.},
	language = {de},
	urldate = {2020-01-10},
	journal = {Wikipedia},
	author = {{Wikipedia Community}},
	month = nov,
	year = {2019},
	note = {Page Version ID: 193831047},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/WNGSDSFX/index.html:text/html},
}

@book{kersken_it-handbuch_2019,
	address = {Bonn},
	edition = {9., aktualisierte und erweiterte Auflage 2019},
	series = {Rheinwerk {Verlag} {AG}},
	title = {{IT}-{Handbuch} für {Fachinformatiker}: der {Ausbildungsbegleiter}; 9. {Auflage}},
	isbn = {978-3-8362-7026-7},
	shorttitle = {{IT}-{Handbuch} für {Fachinformatiker}},
	language = {ger},
	publisher = {Rheinwerk Verlag AG},
	author = {Kersken, Sascha},
	year = {2019},
}

@book{bohringer_kompendium_2008,
	address = {Berlin Heidelberg},
	edition = {4., vollst. überarb. u. erw. Aufl},
	title = {Kompendium der {Mediengestaltung} für {Digital}- und {Printmedien}. 2: [{Produktion} und {Technik} für {Digital}- und {Printmedien}] / {J}. {Böhringer}; {P}. {Bühler}; {P}. {Schlaich}},
	isbn = {978-3-540-78527-9},
	shorttitle = {Kompendium der {Mediengestaltung} für {Digital}- und {Printmedien}. 2},
	abstract = {Medientechnik -- Informationstechnik -- Optik -- Farbe -- Digitalfotografie -- Bildverarbeitung -- PDF -- Database Publishing -- Drucktechnik -- Webtechnologien -- Audiovisuelle Medien},
	language = {ger},
	publisher = {Springer},
	author = {Böhringer, Joachim and Bühler, Peter and Schlaich, Patrick},
	year = {2008},
	note = {ISSN: 1439-3107},
}

@misc{mdn_contributors_was_2021,
	title = {Was ist {JavaScript}?},
	shorttitle = {Was ist {JavaScript}?},
	url = {https://developer.mozilla.org/de/docs/Learn/JavaScript/First_steps/What_is_JavaScript},
	abstract = {So there you go, your first step into the world of JavaScript. We've begun with just theory, to start getting you used to why you'd use JavaScript, and what kind of things you can do with it. Along the way you saw a few code examples and learned how JavaScript fits in with the rest of the code on your website, amongst other things.},
	language = {en-US},
	urldate = {2021-09-15},
	author = {{MDN Contributors}},
	month = sep,
	year = {2021},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/RVXQE8QH/What_is_JavaScript.html:text/html},
}

@misc{the_php_group_was_nodate,
	title = {Was ist {PHP}?},
	url = {https://www.php.net/manual/de/intro-whatis.php},
	urldate = {2021-09-15},
	author = {{The PHP Group}},
	file = {PHP\: Was ist PHP? - Manual:/Users/run/Zotero/storage/RDESG2W4/intro-whatis.html:text/html},
}

@misc{wikibooks_contributors_ruby-programmierung_2018,
	title = {Ruby-{Programmierung}: {Einleitung} – {Wikibooks}, {Sammlung} freier {Lehr}-, {Sach}- und {Fachbücher}},
	shorttitle = {Ruby-{Programmierung}},
	url = {https://de.wikibooks.org/wiki/Ruby-Programmierung:_Einleitung},
	language = {de},
	urldate = {2021-09-15},
	journal = {Ruby-Programmierung: Einleitung},
	author = {{Wikibooks Contributors}},
	month = nov,
	year = {2018},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/JIJIGTFN/Ruby-Programmierung_Einleitung.html:text/html},
}

@misc{gruber_daring_2004,
	title = {Daring {Fireball}: {Markdown}},
	url = {https://daringfireball.net/projects/markdown/},
	urldate = {2021-10-11},
	journal = {Markdown},
	author = {Gruber, John},
	month = dec,
	year = {2004},
	file = {Daring Fireball\: Markdown:/Users/run/Zotero/storage/6WPATP4N/markdown.html:text/html},
}

@misc{brandl_overview_nodate,
	title = {Overview — {Sphinx} documentation},
	url = {https://www.sphinx-doc.org/en/master/},
	urldate = {2021-10-11},
	journal = {Sphinx},
	author = {Brandl, Georg and {Sphinx team}},
	file = {Overview — Sphinx documentation:/Users/run/Zotero/storage/XT8WGF7I/master.html:text/html},
}

@misc{netlify_for_nodate,
	title = {For fast and secure sites {\textbar} {Jamstack}},
	url = {https://jamstack.org/},
	abstract = {What is the Jamstack? Why use the Jamstack? How do I get started? Learn what the Jamstack is all about and why it's the best approach for building faster, more secure websites.},
	language = {en},
	urldate = {2021-10-11},
	journal = {Jamstack.org},
	author = {{Netlify}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/M2D3749H/jamstack.org.html:text/html},
}

@misc{red_hat_inc_was_nodate,
	title = {Was sind {Microservices}?},
	url = {https://www.redhat.com/de/topics/microservices/what-are-microservices},
	abstract = {Microservices sind ein Architekturkonzept der Anwendungsentwicklung, bei dem Teile einer App unabhängig voneinander und gleichzeitig zusammen fungieren.},
	language = {de},
	urldate = {2021-10-11},
	author = {{Red Hat, Inc.}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/8N5MMN2B/what-are-microservices.html:text/html},
}

@misc{algolia_inc_site_nodate,
	title = {Site {Search} \& {Discovery} powered by {AI}},
	url = {https://www.algolia.com/},
	abstract = {Create AI-powered search \& discovery across websites \& apps.},
	urldate = {2021-10-21},
	journal = {Algolia},
	author = {{Algolia, Inc.}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/D9WKPG3W/www.algolia.com.html:text/html},
}

@misc{internet_corporation_for_assigned_names_and_numbers_homepage_nodate,
	title = {Homepage},
	url = {https://www.icann.org/},
	urldate = {2021-10-22},
	author = {{Internet Corporation for Assigned Names and Numbers}},
	file = {Homepage:/Users/run/Zotero/storage/JGYBNXW8/www.icann.org.html:text/html},
}

@misc{green_green_nodate,
	title = {Green – {IT} solutions for your future - {Green}},
	copyright = {© Green, Alle Rechte vorbehalten},
	url = {https://www.green.ch/en/},
	abstract = {Are you looking for sustainable IT solutions? From Internet services and digital transformation to data center and cloud solutions. Go Green now.},
	language = {de},
	urldate = {2021-10-22},
	author = {{Green}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/UIPPWD8E/en.html:text/html},
}

@misc{amazon_web_services_inc_aws_nodate,
	title = {{AWS} {Pricing} {Calculator}},
	url = {https://calculator.aws/#/createCalculator/EC2},
	urldate = {2021-10-22},
	author = {{Amazon Web Services, Inc.}},
	file = {AWS Pricing Calculator:/Users/run/Zotero/storage/5CP77N7P/calculator.aws.html:text/html},
}

@misc{google_app_nodate,
	title = {App {Engine} {Application} {Platform}},
	url = {https://cloud.google.com/appengine},
	abstract = {Google App Engine lets app developers build scalable web and mobile back ends in any programming language on a fully managed serverless platform.},
	language = {en},
	urldate = {2021-10-22},
	journal = {Google Cloud},
	author = {{Google}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/DDD4P684/appengine.html:text/html},
}

@misc{notion_labs_inc_notion_nodate,
	title = {Notion – {The} all-in-one workspace for your notes, tasks, wikis, and databases.},
	url = {https://www.notion.so/},
	abstract = {A new tool that blends your everyday work apps into one. It's the all-in-one workspace for you and your team.},
	language = {en-us},
	urldate = {2021-10-22},
	journal = {Notion},
	author = {{Notion Labs, Inc.}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/962SL6QP/www.notion.so.html:text/html},
}

@book{buhler_internet_2019,
	address = {Berlin},
	series = {Bibliothek der {Mediengestaltung} / {Peter} {Bühler}, {Patrick} {Schlaich}, {Dominik} {Sinner}},
	title = {Internet: {Technik} - {Nutzung} - {Social} {Media}},
	isbn = {978-3-662-55392-3},
	shorttitle = {Internet},
	language = {ger},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {Bühler, Peter and Schlaich, Patrick and Sinner, Dominik and Bühler, Peter},
	year = {2019},
}

@misc{dolgov_tiny_nodate,
	title = {Tiny {Tiny} {RSS}},
	url = {https://tt-rss.org/},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {Dolgov, Andrew},
	file = {Tiny Tiny RSS:/Users/run/Zotero/storage/RJRYVGB6/tt-rss.org.html:text/html},
}

@misc{feedly_inc_feedly_nodate,
	title = {Feedly – {More} signal, less noise},
	url = {https://feedly.com},
	abstract = {Keep up with the topics and trends you care about, without the overwhelm. Make your research workflow efficient and enjoyable. Experience the power of RSS.},
	language = {en},
	urldate = {2021-10-27},
	journal = {Feedly},
	author = {{Feedly, Inc.}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/23DBFCJ4/feedly.com.html:text/html},
}

@misc{ramaholimihaso_viennarss_nodate,
	title = {{ViennaRSS} – {The} {Free} and {Open} {Source} {RSS}/{Atom} {Reader} for {macOS}},
	url = {https://www.vienna-rss.com/},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {Ramaholimihaso, Barijaona},
}

@misc{w3c_qa-dev_group_rss_nodate,
	title = {{RSS} 2.0 specification},
	url = {https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {{W3C qa-dev group}},
	file = {RSS 2.0 specification:/Users/run/Zotero/storage/U7VQKL4M/rss2.html:text/html},
}

@misc{the_internet_society_atom_2005,
	type = {Documentation},
	title = {The {Atom} {Syndication} {Format}},
	url = {https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc4287},
	urldate = {2021-10-27},
	journal = {rfc4287},
	author = {{The Internet Society}},
	month = dec,
	year = {2005},
	file = {rfc4287:/Users/run/Zotero/storage/Z6DSDJUB/rfc4287.html:text/html},
}

@misc{w3c_extensible_nodate,
	title = {Extensible {Markup} {Language} ({XML})},
	url = {https://www.w3.org/XML/},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {{W3C}},
	file = {Extensible Markup Language (XML):/Users/run/Zotero/storage/UGA98UE9/XML.html:text/html},
}

@misc{rdf_working_group_rdf_nodate,
	title = {{RDF} - {Semantic} {Web} {Standards}},
	url = {https://www.w3.org/RDF/},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {{RDF Working Group}},
	file = {RDF - Semantic Web Standards:/Users/run/Zotero/storage/88XFL5DM/RDF.html:text/html},
}

@misc{sistig_resource_2009,
	title = {Resource {Description} {Framework} ({RDF}) {\textbar} semantisches web // semantic web // web 3.0},
	url = {https://semantisches-web.net/technologien/resource-description-framework-rdf/},
	abstract = {Einfach ausgedrückt ist das Resource Description Framework eine auf XML basierende Sprache zur Beschreibung von Ressourcen. Unter einer Ressource könnte z.B. eine elektronische Datei im Internet verstanden werden. Auf eine solche Datei wird über eine URL (Uniform Resource Locator) zugegriffen. Während es mit XML möglich ist, Metadaten an einzelne Teile eines Dokuments anzuhängen, ist ein … „Resource Description Framework (RDF)“ weiterlesen},
	language = {de-DE},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {Sistig, Holger},
	month = jan,
	year = {2009},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/KXCSWEN5/resource-description-framework-rdf.html:text/html},
}

@misc{facebook_open_nodate,
	title = {The {Open} {Graph} protocol},
	url = {https://ogp.me/},
	abstract = {The Open Graph protocol enables any web page to become a rich object in a social graph.},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {{Facebook}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/7NX6ZS4K/ogp.me.html:text/html},
}

@misc{google_google_nodate,
	title = {Google},
	url = {https://www.google.com/},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {{Google}},
	file = {Google:/Users/run/Zotero/storage/DRQNAB9W/www.google.com.html:text/html},
}

@misc{duckduckgo_duckduckgo_nodate,
	title = {{DuckDuckGo} — {Privacy}, simplified.},
	url = {https://duckduckgo.com/},
	abstract = {The Internet privacy company that empowers you to seamlessly take control of your personal information online, without any tradeoffs.},
	language = {en-US},
	urldate = {2021-10-27},
	journal = {DuckDuckGo},
	author = {{DuckDuckGo}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/BCCRXGPD/duckduckgo.com.html:text/html},
}

@misc{google_developers_was_nodate,
	title = {Was ist eine {Sitemap}? {\textbar} {Google} {Search} {Central} {\textbar} {Google} {Developers}},
	shorttitle = {Was ist eine {Sitemap}?},
	url = {https://developers.google.com/search/docs/advanced/sitemaps/overview?hl=de},
	abstract = {Eine Sitemap enthält Informationen, durch die Google deine Website intelligenter crawlen kann. Hier findest du heraus, wie eine Sitemap funktioniert und ob du eine benötigst.},
	language = {de},
	urldate = {2021-10-27},
	author = {{Google Developers}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/AUEUPQM3/overview.html:text/html},
}

@misc{google_analysetools_nodate,
	title = {Analysetools und -lösungen für {Ihr} {Unternehmen} – {Google} {Analytics}},
	url = {https://marketingplatform.google.com/intl/de/about/analytics/},
	abstract = {Google Analytics liefert Ihnen die notwendigen Tools, um mehr über Ihre Kunden zu erfahren. Die Daten können Sie dann nutzen, um entsprechende Maßnahmen zu ergreifen und beispielsweise Ihre Website zu optimieren oder benutzerdefinierte Zielgruppenlisten zu erstellen.},
	language = {de},
	urldate = {2021-10-27},
	journal = {Google Marketing Platform},
	author = {{Google}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/J276W8V6/analytics.html:text/html},
}

@misc{oracle_andor_its_affiliate_get_nodate,
	title = {Get more likes, shares and follows with smart website tools},
	url = {https://www.addthis.com/},
	abstract = {AddThis share buttons, targeting tools and content recommendations help you get more likes, shares and followers and keep them coming back.},
	urldate = {2021-10-27},
	journal = {AddThis},
	author = {{Oracle and/or its affiliate}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/7BQX9LZS/www.addthis.com.html:text/html},
}

@misc{microsoft_bing_nodate,
	title = {Bing},
	url = {https://www.bing.com/?form=HPFBBK&ssd=20211027_0700&mkt=de-CH},
	abstract = {Today we're on the slopes of Signal Hill, which lo},
	language = {en},
	urldate = {2021-10-27},
	journal = {Bing},
	author = {{Microsoft}},
	file = {Snapshot:/Users/run/Zotero/storage/IPJLXCU5/www.bing.com.html:text/html},
}
